---
sidebar_position: 20
tags:
  - achèvements
  - restrictions
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Personnaliser le tableau de suivi

<details>
<summary> Tutoriel vidéo </summary>

<iframe title="Personnaliser le tableau de suivi"  width="640" height="360" src="https://podeduc.apps.education.fr/video/69334-personnaliser-le-tableau-de-suivimp4/?is_iframe=true" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>


Dans les parcours de la plateforme Éléa, lorsque vous ajoutez une nouvelle activité ou ressource, les conditions d'achèvement liées à celle-ci sont paramétrées avec une valeur par défaut. 

Par exemple, pour une ressource page, l'achèvement d'activité est réglée par défaut de la façon suivante :

![reglage_page_defaut](img/Tuto_personnaliser_tableau_suivi/reglage_page_defaut.png)

Ce réglage a pour conséquence d'afficher cette **ressource page** dans le tableau de suivi et la carte de navigation si vous en avez ajouté une au début du parcours.

![tableau_suivi](img/Tuto_personnaliser_tableau_suivi/tableau_suivi.png)

![carte_navigation](img/Tuto_personnaliser_tableau_suivi/carte_navigation.png)

Pour un parcours très long, il peut être utile de **simplifier le tableau de suivi et la carte de navigation** de façon à ne faire apparaître que les étapes clés du parcours.

La méthode consiste alors à paramétrer **l'achèvement d'activité** en sélectionnant l'option **"ne pas afficher l'état d'achèvement"**.

![enlever_achevement](img/Tuto_personnaliser_tableau_suivi/enlever_achevement.png)

En appliquant ce paramétrage sur notre ressource page, celle-ci n'apparaît plus dans le tableau de suivi et la carte de navigation.

![tableau_suivi2](img/Tuto_personnaliser_tableau_suivi/tableau_suivi2.png)

![carte_navigation2](img/Tuto_personnaliser_tableau_suivi/carte_navigation2.png)


